---
title: 与萌狼的笔谈
date: 2019-02-19 16:19
tags: 其它 合作
shortlink: trg
---

是一个平常的夜晚，[萌狼](https://blog.yoitsu.moe/)少见地发来一条消息，说想要和[友情链接](https://blog.yoitsu.moe/links.html)里的各位来一次笔谈。然后黄鼠很荣幸地，成为了第一位。正好，黄鼠也经常发愁博文没灵感写、博客日渐荒废呢，要做笔谈的话，不但是个介绍自己和了解别人的机会，也顺便能够给博客补充一点活力。于是就开心的答应了（虽然咕咕咕了 3 天才写有出来）。

<!--more-->

## 所以「笔谈」这样东西是什么呢？

一开始萌狼提起的时候，黄鼠也有些疑惑，可又感觉似乎在其他地方有听说过这样的东西。记得是跟歌手和主播之间互相客串类似的做法，__互相向对方提一些问题，然后各写一篇文章来回答__——至少萌狼觉得黄鼠这样理解是没有问题的呢。

但黄鼠还是好奇的查询了一下，笔谈具体是什么，然后维基百科说……

> 笔谈，是指人们在面对面的情况下不使用口头语言而是通过互相书面书写或键盘输入文字的方式，来传达彼此意思的沟通行为。

> ……是汉字文化圈地域内不同母语的文人相互交流的方法之一。主要使用汉字以及文言文（汉文）的交流方式。 

唔唔，诶？原来是东亚国家之间的人以前因为用的文字一样，所以用来勉强交流的方式嘛……好像差距有点大诶。嘛，不管了，**总之**就当作互相提问的意思好了。

## 下面就是萌狼提出的问题了

### Q1. 除了[博客的「关于」页面]({{ site.url }}/about/)以外，还愿意再向咱介绍一下自己嘛？

这样的打算，其实很早之前就有呢。看到许多人都有专门的个人主页，做得很漂亮，黄鼠也打算过效仿着做一个。这也是黄鼠购买 [fym.moe](https://fym.moe/) 域名的原因。结果嘛……点开那个链接的话就显而易见了，个人主页一直处在咕咕的状态，大概已经快要有两年的时间处在这样的状态了。所以要让黄鼠现在做出一些个人介绍的话，也不知道要从哪里讲起呢……

——每次都是这样，自从有了那个个人主页予定的域名之后，黄鼠在每次遇到简略介绍自己的机会的时候，都会这样想：唔啊……这里要怎样说呐……还是等到以后写好个人主页上那篇完整、系统的自我介绍之后，再放一个链接过去好了，在这里写简略的介绍，果然还是太浪费脑筋了。就是因为每次都这样想，而个人主页又一直咕咕咕，所以最后落得黄鼠不管是长的自我介绍还是短的自我介绍，都没有写出来过。

话说，既然说到博客的「关于」页面，那个似乎也需要不小的更新了呢……不过既然黄鼠有决定之后写一篇完整的自我介绍，还是等到那里写好之后再链接过去吧，单独写一下果然还是太废脑筋了。

萌狼是想要黄鼠在这里做出一些自我介绍嘛？可是黄鼠已经有打算在[个人主页](https://fym.moe/)上面写一篇完整的介绍了，觉得还是等到黄鼠写好的时候，直接去那里看会比较好呢。

（咕咕咕）

### Q2. 这个名字是怎么想到的呢？

这其实是自己真的还在中二的时候，做出的一些饱含中二成分的决定啦……唔，实际上也不只是中二呢。要说出来的话，还是太羞耻了。

总之总之，大家先这样看。

首先， Five ，是一个很吉利的数字，对吧？一个正常人就是有五根手指，所以这就是 Five 的来源。至于一个人有一只手还是两只手，那种事情就先不管啦。

然后 Yellow ，是因为，呃，那个，柠檬的颜色，对吧？柠檬吃起来很甜，一点都不酸，对吧？黄鼠可以一口气吃下 5 个，所以这就是 Yellow 的原因。

最后呢，这个， Mice ，怎么说呢，就是就是，唔，要怎样解释大家才会相信呢。就是这个……老鼠！老鼠……呃，老鼠很厉害对吧？可以吃掉猫咪，所以这就是 Mice 的来源，嗯。

以上的解释都是真实的 FiveYellowMice 的名字的来源，而且没有一点点事实错误哦。（光速逃）

### Q3. 是怎么喜欢上视觉小说的呢？

[SPOILER-ALERT]
这里会有对《守护甜心》第二季的开始，对藤咲的介绍的小剧透喔。虽然不算是很重要的内容，但失去这个惊喜还是很可惜的。 spoiler-button:sc[show, 显示剧透内容, 剧透已被显示]

其实主要的原因很简单呢，说是令人大跌眼镜也不为过，当时自己可以使用到的电脑，性能非常差劲，连 Ubuntu 的 Unity 桌面都会让显卡吃力无比。主流的游戏都没有办法运行，于是就只好推视觉小说了 \_(:3)<)_ 。

[.spoiler.spoiler-for-sc]
一开始接触视觉小说，是因为看到《守护甜心》里面的藤咲凪彦，觉得很厉害，所以就到百度百科上面看了看，就发现，原来[这样类型的角色](https://baike.baidu.com/item/%E4%BC%AA%E5%A8%98/9135)不但有专门的名称，而且还有很多诶！兴奋的黄鼠又看到里面说这样类型的角色的始祖是一个被称作《少女爱上姐姐》的视觉小说，于是黄鼠就找来玩了玩，便把新世界的大门打开了（双重意义上的）。

说到现在黄鼠依然喜欢视觉小说的原因的话，就要复杂一些了。黄鼠对 RPG 的剧情很感兴趣，但是又很讨厌维护各种属性值，也不愿意跑来跑去，只想看剧情对话。视觉小说刚刚好就是和去掉游戏成分、只剩下剧情的 RPG 一样，所以在听说了有这样类型的游戏的时候，黄鼠觉得简直就是像找到了知己一样的感觉呢。而且和其它类型的游戏不一样，视觉小说一点难度都没有，对于手残的黄鼠来说再合适不过了。

不过其实黄鼠觉得，把视觉小说和「游戏」比较不是一个很合适的分类。名字都叫做视觉「小说」，内容也是和小说一样，一直往下读就可以了，仅仅是有偶尔出现的选项，能够带来的游戏性和真正的游戏比还是相差太多了。而和真正的小说比较的话，视觉小说不但有多出了背景和立绘，还会经常有很棒的 BGM ，再加上偶尔会有的语音的话，还有一半的动画的感觉，而有了这些附加的东西以后，主要的故事表现手段还是文字。黄鼠觉得文字是一种能够有深度和艺术性的很棒的媒介，漫画和动画都很难避免会失去一些这样的东西，而视觉小说却能够在不破坏小说的优点的情况下，依靠图像和声音弥补了很多的缺点。这就是黄鼠认为视觉小说最棒的地方呢。

### Q4. 对咱的印象怎么样？

萌狼嘛……因为第一次认识的时候，萌狼的设定还没有出现，所以一开始的印象是那种很厉害，做事情又有行动力又有坚定想法的大佬。只是后来嘛……才渐渐熟悉起来，意识到其实萌狼是和大家都一样的人（狼？），拥有自己的喜怒哀乐，也有失落的时候。

然后就是萌狼的设定，除了支仓冻砂带来的「狼」的设定以外，萌狼带给黄鼠的印象，就是很喜欢发送「😂」，遇见很多东西的时候都会用「😂」来作为回应。在很多时候向群里面发送一些东西，会一点回应都收不到，黄鼠就会觉得自己发出的内容非常无趣，直到有看到萌狼的「😂」的时候，才欣慰感受到，还是有人觉得黄鼠发送的东西是有趣的呢。是萌狼的「😂」在这些时候给了黄鼠继续下去的动力。

再接下来的话，就是音游的方面了。黄鼠也忘记了是在什么时候知道的萌狼喜欢音游，在意识到以前，音游狼的印象就已经刻印在脑中了。萌狼的音游水平，在黄鼠感觉是那种很厉害，但也不是遥不可及的那种，就像是漫画里的「前辈」一样，让黄鼠把音游渐渐熟悉了。

最后一点，是黄鼠不喜欢萌狼的一点。萌狼喜欢说讽刺的话，或者是叫做风凉话。像是在有新人被推荐东西的时候说「不要用。反正都是被大佬鄙视的」这样的话，以及在完全没有提起萌狼如何的时候说「您您您，咱就是弱鸡」这样的话。萌狼说这是在音游圈子里面的普遍现象，可是黄鼠觉得，音游圈里面会崇拜水平高的玩家，对其他人卖弱，但没有必要说讽刺的话嘛。

### Q5. 还记得第一次接触 GNU 是什么时候嘛？

如果是说第一次用到 GPL 的软件的话，那应该是很久以前了。也许 Firefox 是黄鼠第一个在自己家的设备上使用过的 GPL 软件，但也不能确定有没有更早的呢。

如果是说第一次知道 GNU 这个理念的话，大概是在 2015 年，黄鼠使用 Ubuntu 的时候了。觉得 GNU 非常厉害，能够使开源的东西也这样好用呢。黄鼠也很认同利用自己的开源软件，使别人在使用了黄鼠的开源软件的时候也不得不开源的做法。开源作为一个大家共有的东西，索取了再返还，也是合理的事情。然后黄鼠就成为了 RMS 的粉丝，开始传教……（逃）不过大概没有萌狼厉害啦。

### Q6. 现在有在做什么嘛？

自从高中毕业了之后，黄鼠就越来越颓废了。以前本来是计划了好久，雄心勃勃的计划，都越来越缺少动力去做了。两年前有着想写一个[评论系统]({{ site.url }}/posts/2017/02/no-more-delays-i-going-make-comment-system.html)的计划，到了现在一直也没有见到里程碑。再之前打算写的可以自定义项目的追番列表 [sedosipE](https://gitlab.com/FiveYellowMice/sedosipe) ，即使有了想要看许多列表里面都没有记录的冷门漫画的需求，也还是随着各种其它的事情渐渐淡化了。

现实方面的，去年有试过健身，但果然体育方面的事情还是没有办法让黄鼠有动力去做呢。脱离了教练的监督以后，就一直颓废下去了。另外也担心健身效果太好的话，女装的计划就得抛弃了，黄鼠觉得这样是很大的损失。

不过女装最近倒是有开始尝试了。之前放假的时候心血来潮，在超市里面买了一盒脱毛膏，又痛苦又耗时地把两条腿处理完毕了。不过那个时候，黄鼠还没有打算马上开始女装，是在同一天，一位群友的说「既然已经脱毛了，不如就开始女装吧，要不然之后还得来一次」，使黄鼠提早产生了女装的动力。现在有到下半身的程度，但是上半身的挑战看起来更加严峻呢……要化妆什么的更是听起来就令人望而却步，于是就连这也开始停滞了。

也是在假期的时候，觉得自己越来越滞后的黄鼠，感到自己一定要继续学习才行，于是就把放置了很久的《Head First C》拿出来看了。里面有一章是有写用 Arduino 做出东西，黄鼠想「诶， Arduino ，是听说过很多次的名字诶，大家好多人也都有玩过的样子」，于是在新年回到中国的时候，依靠淘宝进入了这个大坑。这次黄鼠再次雄心壮志地立下了自己要做出一个带有 16x16 LED 屏幕的东西，但是组件比想象中地多了很多，黄鼠又因为面基 [Eq](https://ekyu.moe/) 和[彼得](https://typeblog.net/)，还有过年回老家探访亲戚什么的，错过了春节快递停运之前的时间，只好等到回到澳洲之后才能梳理需要的组件。但是这样子的话，成本就噌噌地上涨了呢。时间也是大概要等到一个月之后，材料到达之后才能开始了……希望到达的时候，黄鼠的热情没有消减才好呢。

还有还有最后一点，就是想要恋爱 \( > ∀ <) /！虽然在这样的方面，黄鼠看起来也没有什么可以 take initiative 的事情就是啦。

### Q7. 有什么话要对咱说嘛？

平常都有说话的机会，所以硬要黄鼠说下什么的话，也不是一件容易的事情呐。总之……萌狼好吃！

萌狼好吃！  
萌狼好食！  
萌狼好吔！

（在被追到之前赶紧逃）

## 笔谈还有另一边喔！

上面是黄鼠对萌狼提出的问题的回答，那么既然是交换提问回答的笔谈，黄鼠也向萌狼提出了一些问题，让萌狼在萌狼的博客上面回答呢。如果还没有看过的话，可以[走向这里](https://blog.yoitsu.moe/life/question_exchange_fiveyellowmice.html)喔。

🍎😋
